蘋論：林鄭的兩個否定、三個相信

蘋論：林鄭的兩個否定、三個相信 - 古立

雞啼前彼得三次不認耶穌。林鄭在施政報告兩度否認背棄自由市場經濟。耶穌訓誨大家：「你們的話，是，就說是；不是，就說不是；若再多說，就是出於那惡者。」（馬太福音5：37）林鄭的兩個否認當作如是觀。

林鄭自問自答：「有人會問，政府的積極作為，會否偏離香港奉行的市場經濟。我的答案是『不會』。」她指政府要出手，因為「競爭力如逆水行舟，不進則退時，政府有責任提供政策支援」。

新設辦事處架屋叠床

林鄭以「熟書」自詡，這個否認可暴露她沒有做好功課。虛心研習前輩就市場經濟作的論述，當又知道郭伯偉早於1962年已駁斥其「積極作為」論：溫室裏的孩子長不大，要政府扶持方能立足於世的生意何競爭力之有哉？

林鄭的新猷之一，是在創科局及效率促進辦（此非杜撰，是真有這個衙門）之下，增設提供「首站式和一站式」諮詢、統籌服務的「政策創新與統籌辦事處」，幫輕業界的「遵規成本」，以收「拆牆鬆綁」之效。

且不去說谷歌、面書、亞馬遜……須否向這個辦諮詢、靠那個局統籌、再由特首掛帥印推動方有競爭力，試問孰令業界要過五關斬六將拆除諸般掣肘？此又莫非官僚架構架屋叠床之過？

別的不說，普天之下，稍為像樣的地方皆有「優步」或類似的電子召車服務，試問這個局、那個辦可有幫這門創新服務「拆牆鬆綁」降低「遵規成本」？除了諮詢、研究、乾支公帑，請問創科局的楊偉雄為香港人做過甚麼實事？

「有人又會問，政府更進取地投放公共資源改善民生，會否偏離量入為出、謹慎理財的原則，而走上福利主義社會的路。我的答案是『不會』」。何以如斯口響？「香港擁有豐厚的財政儲備」。

按林鄭估算，單是人工島將耗費5,000億元，相當儲備的一半。證諸高鐵、港珠澳大橋、沙中綫等基建工程動輒數以百億元計的超支劣迹，果是去馬，天曉得人工島將超支多少千億元？到時儲備又怎麼了？

一帶一路在多地隱沒

問教於前賢，林鄭當又知道郭伯偉建立量入為出的謹慎理財道統，非為累積儲備孝敬祖家。他深知一分一毫的公帑皆為納稅人的血汗付出，由是虔敬不敢浪費。再者，經歷戰亂而居安思危，替全面對外開放、時有不測風雲的香港持家理財首重打好底子，以免一個浪淹至即沒頂沉底。讓林鄭有恃無恐的「豐厚財政儲備」是這樣累積起來的。

除了兩個否認，林鄭尚有三個相信。第一個相信是政府有能力建設好香港；第二個相信是「一帶一路」和粵港澳大灣區會帶來新的增長機遇；第三個相信是國家始終是堅強後盾。

林鄭以降的大員有多少本事，21年來大家見識了，不贅。「一帶一路」已在馬來西亞、斯里蘭卡以至非洲一一隱沒。林鄭的國家在貿易戰的炮火下大踏步走「國進民退」的回頭路，這個後盾有多堅強，有目共睹。

仗着這兩個否定三個相信「堅定前行」，將陷香港於何險境？聖經說了：「是，就說是；不是，就說不是；若再多說，就是出於那惡者。」

周一至周六刊出
古立

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)